[{"question":"¿Por qué le interesó este puesto de trabajo?","right":"Me interesó este puesto de trabajo porque me encanta interactuar con las personas y tengo habilidades para la venta. Además, me atrae la posibilidad de crecimiento.","neutral":"Me interesó este trabajo porque necesito el dinero y las ventas parecen la opción mas rápida. Además, no tengo muchas otras opciones en este momento.","wrong":"La verdad, no tengo mucho interés en este trabajo. Solo lo tomo porque no encontre nada mejor.","category":2,"categoria":"Comercio","bonus":"FALSE"},{"question":"¿Cuáles son los que usted considera sus puntos fuertes y débiles?","right":"Considero que mi punto fuerte es mi habilidad para establecer relaciones  con clientes y mi punto débil es mi tendencia a ser demasiado perfeccionista en ocasiones.","neutral":"Creo que soy bastante bueno en ventas, pero a veces puedo ser un poco impaciente y me molesta recibir críticas.","wrong":"No sé cuáles son mis puntos fuertes y débiles. Supongo que soy promedio en todo.","category":2,"categoria":"Comercio","bonus":"FALSE"},{"question":"Cuéntame qué conoces sobre los procesos de venta","right":"Los procesos de venta implican la identificación de clientes potenciales, la presentación de productos/servicios y el cierre de la venta.","neutral":"Pues, creo que los procesos de venta consisten en convencer a la gente de querer comprar algo, ¿no?","wrong":"¿Procesos de venta? Es solo hablarle a la gente bonito y tratar de venderles cualquier cosa.","category":2,"categoria":"Comercio","bonus":"FALSE"},{"question":"¿Qué es lo que menos te atrae de este tipo de tareas?","right":"Lo que menos me atrae de las tareas de ventas es lidiar con el rechazo constante, pero entiendo que forma parte del proceso y estoy comprometido a superarlo","neutral":"No me gusta mucho la presión que conlleva cumplir con las metas de ventas, pero estoy dispuesto a hacer el esfuerzo necesario..","wrong":"Lo que menos me gusta es tener que fingir interés y sonreírle a la gente todo el tiempo","category":2,"categoria":"Comercio","bonus":"TRUE"},{"question":"¿Te interesa seguir aprendiendo y desarrollarte en el sector?","right":"Sí, me apasiona el sector de ventas y estoy comprometido a seguir aprendiendo y desarrollándome para mantenerme actualizado y crecer profesionalmente.","neutral":"Sí, supongo que estaría bien seguir aprendiendo un poco más en el sector del comercio.","wrong":"La verdad es que no me interesa mucho seguir aprendiendo. Solo quiero hacer el trabajo y listo.","category":2,"categoria":"Comercio","bonus":"TRUE"},{"question":"¿Cómo se imagina el puesto que se ofrece?","right":"Este trabajo suena increíble. Podría usar mis habilidades en ventas mientras aprendo y mejoro.","neutral":"No tengo una imagen clara del puesto que se ofrece. Yo se vender y ustedes necesitan un vendedor.","wrong":"No tengo ninguna expectativa más que me paguen, mientras tenga para comprarme el pase de batalla, soy feliz.","category":2,"categoria":"Comercio","bonus":"FALSE"},{"question":"¿Qué puede aportar a nuestra empresa?","right":"Puedo aportar mi pasión , mi habilidad para establecer relaciones con los clientes y mi compromiso para alcanzar los objetivos de la empresa.","neutral":"Creo que puedo aportar entusiasmo y ganas de aprender en el área de comercio.","wrong":"No va a encontrar alguien mejor que yo en el puesto de ventas, si usa un poco la cabeza entenderá mi aporte.","category":2,"categoria":"Comercio","bonus":"TRUE"},{"question":"¿Por qué cree que se adaptará a este trabajo?","right":"Estoy seguro de que me adaptaré porque me gustan las ventas, soy flexible y puedo aprender rápido.","neutral":"No sé si me adaptaré realmente a este trabajo, pero necesito el empleo y aprendo muy rápido..","wrong":"No tengo ninguna razón para creer que me adaptaré a este trabajo. Pero aprendí a vender lapiceras en una película.","category":2,"categoria":"Comercio","bonus":"FALSE"},{"question":"¿Qué sabes de nuestra empresa?","right":"Sé que cuenta con un enfoque innovador en soluciones comerciales y me gusta cómo apuntan a ofrecer mejores productos y servicios a los clientes.","neutral":"Bueno, sé que son una empresa grande y exitosa, pero no me molesté en profundizar en los detalles.","wrong":"Mientras no sean JoJa Mart no tengo ningún problema.","category":2,"categoria":"Comercio","bonus":"FALSE"},{"question":"¿Cómo te organizas para cumplir con los objetivos de ventas establecidos?","right":"Organizo mi día estableciendo prioridades y creando una lista de tareas. Siempre busco maneras de mejorar para cumplir mis objetivos","neutral":"En el área de comercio, la suerte lo es todo. Así que me traigo varios amuletos para ayudarme a concretar ventas y acuerdos..","wrong":"Con mi habilidad para vender, organizarme seria perder valiosas ventas. Solamente la gente sin talento se organiza.","category":2,"categoria":"Comercio","bonus":"FALSE"},{"question":"¿Cuál es tu enfoque para comprender las necesidades y preferencias de los clientes?","right":"¡Pongo mis oídos en modo escucha activa! Me encanta interactuar con los clientes y observar para entender mejor sus necesidades y preferencias.","neutral":"Intento comprender lo que los clientes quieren basándome en mi experiencia previa. Fui cliente y considero que tengo buen gusto.","wrong":"El cliente siempre puede gastar más de lo que dice, saber aflojarles la billetera es mi especialidad. No hay métodos sucios cuando se trata de dinero.","category":2,"categoria":"Comercio","bonus":"FALSE"},{"question":"¿Cómo manejas las objeciones de los clientes durante el proceso de ventas?","right":"¡Las objeciones son oportunidades para mí! A veces en ellas encontramos lo que realmente quiere el cliente y nos permite brindarle un servicio más personalizado..","neutral":"A veces, trato de evadir las objeciones de los clientes y pasar rápidamente a la venta","wrong":"No hay lugar para objeciones, una manzana por 20 esmeraldas. Tómalo o déjalo.","category":2,"categoria":"Comercio","bonus":"FALSE"},{"question":"¿Cómo manejas situaciones de estrés o presión en el entorno de ventas?","right":"Respiro profundo, me tomo un momento para relajarme y luego me enfoco en establecer prioridades y terminar las tareas en orden.","neutral":"Me siento abrumado por el estrés y la presión, pero intento mejorarlo llevando amuletos.","wrong":"Dejo que se encargue mi superior. Por algo le pagan.","category":2,"categoria":"Comercio","bonus":"FALSE"},{"question":"¿Has tenido experiencia en la planificación y ejecución de campañas de marketing y promoción?","right":"Me encanta pensar en campañas y formas de vender diferentes productos y servicios. Estoy dispuesto a seguir aprendiendo.","neutral":"Honestamente, no me apasiona mucho y no estoy tan motivado. Pero si es necesario, puedo aprender más.","wrong":"Tengo una cuenta en Instagram sobre memes. Claro que se de redes sociales","category":2,"categoria":"Comercio","bonus":"TRUE"},{"question":"¿Cómo se desempeña o trabaja mejor? ¿En equipo o solo/a?","right":"Trabajo muy bien en equipo y, cuando se requiere, tengo una alta capacidad de autonomía","neutral":"El trabajo en equipo no me molesta, aunque no lo prefiero. Me gusta más trabajar solo, para evitar conflictos.","wrong":"Siempre trabaje solo y de ser posible me gustaría mantenerlo así. Solo yo basto para hacer un buen trabajo.","category":2,"categoria":"Comercio","bonus":"FALSE"},{"question":"¿Cómo describirías tu entorno de trabajo ideal?","right":"Un entorno donde haya trabajo en equipo, siempre se puede aprender algo nuevo de otros.","neutral":"Me conformo con cualquier entorno de trabajo, cualquier cosa es mejor que mi trabajo anterior.","wrong":"Un buen entorno es donde trabaje en solitario. Odio la competencia, definitivamente soy mejor que ellos, ¿por qué debería competir?","category":2,"categoria":"Comercio","bonus":"FALSE"},{"question":"Cuénteme sobre su último trabajo…","right":"Desarrollaba tareas en la cocina, junto al chef. Fui responsable de coordinar los procesos de trabajo y el orden del lugar.","neutral":"Realizaba todas las tareas que me pedían, pero no me gustaba hacer los postres.","wrong":"Era amigo de todos en la cocina, pero me llevaba muy mal con el chef y no le daba bola.","category":0,"categoria":"Gastronomia","bonus":"FALSE"},{"question":"¿Qué es lo que más y lo que menos le agradó de su trabajo anterior?","right":"Me gustaba la relación cordial entre pares y el trabajo colaborativo. Solo que me encuentro en búsqueda de desarrollo profesional.","neutral":"Me gustó interactuar con los clientes y recibir sus comentarios positivos. Los comentarios negativos me frustraban, pero intento trabajar en eso.","wrong":"Me gustaba que podía comer lo que quisiera pero los horarios eran insoportables y el ambiente era tenso.","category":0,"categoria":"Gastronomia","bonus":"TRUE"},{"question":"¿Cómo describirías tu entorno de trabajo ideal?","right":"Aquel que dé oportunidades de crecimiento. Tanto a nivel personal como profesional","neutral":"Un entorno agradable, en el que tenga que pasar pocas horas","wrong":"Un entorno sin gente inútil retrasando mi trabajo.","category":0,"categoria":"Gastronomia","bonus":"FALSE"},{"question":"¿Cuáles considera sus puntos fuertes y débiles?","right":"Mis puntos fuertes son mi creatividad en la cocina, mi capacidad para trabajar bajo presión y mi atención al detalle. Como debilidad, a veces me cuesta delegar tareas.","neutral":"En general me considero muy estructurado y centrado, pero a veces puedo ser un poco desorganizado/a y tardo en adaptarme a nuevos entornos.","wrong":"Me enojo fácil, soy algo desordenado y suelo discutir por desacuerdos, pero por que sé que tengo razón","category":0,"categoria":"Gastronomia","bonus":"FALSE"},{"question":"¿Cómo se desempeña o trabaja mejor? ¿En equipo o solo/a?","right":"Manejo buenas relaciones y trabajo en equipo. Y cuando se requiere, soy una persona con alta capacidad de autonomía","neutral":"me suelo llevar bien con la gente y el trabajo en equipo no me molesta, aunque no lo prefiero. Me gusta más trabajar solo.","wrong":"Siempre trabaje solo y de ser posible me gustaria mantenerlo así. La gente que no es eficiente me desespera","category":0,"categoria":"Gastronomia","bonus":"TRUE"},{"question":"¿Qué ha aprendido en sus estudios formales, cursos u otras experiencias de capacitación?","right":"En mis estudios y cursos aprendí: Técnicas culinarias, gestión de alimentos y seguridad alimentaria. Sigo abierto a seguir aprendiendo.","neutral":"No aprendí tantas cosas en mis estudios. Pero sé de recetas y cómo manejar los alimentos de forma segura. Estoy dispuesto a seguir aprendiendo.","wrong":"La verdad, no me acuerdo mucho de lo que aprendí en cursos y estudios. Fue hace mucho tiempo.","category":0,"categoria":"Gastronomia","bonus":"TRUE"},{"question":"¿Qué conoces sobre los procesos de trabajo en la cocina?","right":"Si bien no tengo experiencia, entiendo de procesos por mi experiencia cocinando en casa. Aprendo rápido y estoy muy predispuesto a mejorar.","neutral":"Supongo que en la cocina hay que hacer cosas en orden ¿no? Cortar, cocinar y luego servir.","wrong":"Entra cuchillo, salen las tripas. En eso trabajan las empresas de cocina ¿Verdad?","category":0,"categoria":"Gastronomia","bonus":"FALSE"},{"question":"¿Cómo logras llegar a los objetivos o platos propuestos en tiempo y forma?","right":"Planificando, siendo metódico. Definiendo metas claras y ordenando los recursos con los que cuento. Siempre busco mejorar mis metodos.","neutral":"No importa cómo, busco cumplirlo. Si no puedo llegar no es mi responsabilidad","wrong":"Bueno, hago lo que puedo. A veces me atraso un poco, pero no es gran cosa.","category":0,"categoria":"Gastronomia","bonus":"FALSE"},{"question":"¿Qué es lo que menos te atrae de este tipo de trabajo?","right":"En verdad, el rubro me gusta y hasta el momento tengo mucha expectativa. Es parte de mi elección y vocación.","neutral":"Lo que menos me gusta son los conflictos interpersonales que llegan al lugar de trabajo","wrong":"Me aburro de las tareas rutinarias y de las personas que todo el día me quieren dar órdenes.","category":0,"categoria":"Gastronomia","bonus":"FALSE"},{"question":"¿Cuáles, según usted, serán las ventajas y los inconvenientes de este puesto?","right":"La ventaja es que la tareas son desafiantes todo el tiempo y me agrada eso. Por eso la desventaja no es algo relevante para mí. Me gusta mucho el rubro.","neutral":"Bueno, las ventajas serían que puedo cocinar cosas deliciosas y ser creativo. Los inconvenientes podrían ser los horarios locos y el estrés en momentos ocupados.","wrong":"Ventajas: No sé, capaz poder comer algo gratis. Inconvenientes: Todo el estrés y el trabajo duro. No vale la pena a menos que me paguen bien.","category":0,"categoria":"Gastronomia","bonus":"TRUE"},{"question":"¿Cómo describirías nuestro restaurante/ local?","right":"La comida es excelente, el lugar ordenado y el servicio es ágil y atento. Me encantaría ser parte.","neutral":"Mandé muchos CV y fueron los primeros en llamar. Igualmente veo que es un buen lugar para trabajar","wrong":"Es un buen lugar para comer, suelo venir cada tanto. Algunos platos no terminan de convencerme pero podría mejorar si me contratan.","category":0,"categoria":"Gastronomia","bonus":"FALSE"},{"question":"¿Por qué quieres dejar tu trabajo actual?","right":"Estoy buscando nuevos horizontes y desarrollo profesional","neutral":"Bueno, cualquier cosa es mejor que mi antiguo trabajo.","wrong":"Porque no aguantaba a nadie de mi anterior trabajo, no apreciaban mi talento culinario. El chef se creía mucho.","category":0,"categoria":"Gastronomia","bonus":"FALSE"},{"question":"¿Te interesa seguir aprendiendo y desarrollarte en el sector?","right":"Si, claro. Me gusta aprender y estar actualizado; ascender, crecer en el rubro","neutral":"Deja que le pregunto a mi chefcito.","wrong":"La verdad, no estoy seguro. Quizás esto es temporal.","category":0,"categoria":"Gastronomia","bonus":"FALSE"},{"question":"¿Cómo te organizas, y que medidas tomas para asegurar un servicio eficiente?","right":"Busco tener una secuencia de acciones ordenadas y planificadas para cumplir con las demandas del trabajo. Siempre hago mi mejor esfuerzo.","neutral":"La verdad, no se organizarme, me cuesta mucho si no me dicen que hacer me siento muy perdido. Pero me planteo como mejorarlo.","wrong":"Esta bien lo de organizarse, pero prefiero improvisar sobre la marcha asi cada plato es una sorpresa. Nadie puede opacar mi talento","category":0,"categoria":"Gastronomia","bonus":"FALSE"},{"question":"¿Qué puede aportar a nuestra empresa?","right":"Puedo aportar mi pasión por la gastronomía, mi creatividad en la elaboración de platos y mi compromiso con la excelencia en el servicio.","neutral":"Podría aportar algunas recetas familiares y también sé bailar muy bien. Mi salsa es única.","wrong":"Bueno, supongo que podría aportar mi capacidad para probar todas las comidas del menú sin quejarme.","category":0,"categoria":"Gastronomia","bonus":"FALSE"},{"question":"¿Cómo manejas situaciones de estrés y presión en la cocina?","right":"Respiro profundo, me organizo, priorizo tareas y pido ayuda cuando sea necesario para manejar el estrés en la cocina.","neutral":"Intento mantener la calma, pero a veces me agobio y puedo cometer errores bajo presión.","wrong":"Me estreso fácilmente, y cometo errores, pero si nadie se entera, no pasa nada.","category":0,"categoria":"Gastronomia","bonus":"FALSE"},{"question":"¿Cómo te aseguras de cumplir con las normas de seguridad e higiene en tu trabajo diario?","right":"Siempre uso guantes, me lavo las manos regularmente y mantengo las áreas limpias.","neutral":"A veces olvido usar guantes y no siempre me lavo las manos con la frecuencia necesaria, pero trato de mantener las áreas limpias.","wrong":"No me molesto en seguirlas porque solo ralentizan mi ritmo y arruinan la diversión en la cocina. Aparte el fuego lo esteriliza todo.","category":0,"categoria":"Gastronomia","bonus":"FALSE"},{"question":"¿Cómo interactuarías con los clientes para comprender sus preferencias y necesidades gastronómicas?","right":"Escucho atentamente a los clientes y les ofrezco recomendaciones personalizadas.","neutral":"Intento adivinar lo que quieren y espero que les guste lo que les sirvo.","wrong":"Les doy cualquier cosa y digo que es gourmet. Total no entienden nada, ni que fueran Anton Ego.","category":0,"categoria":"Gastronomia","bonus":"FALSE"},{"question":"¿Por qué cree que se adaptará a este trabajo?","right":"Me apasiona la gastronomía. Estoy dispuesto a aprender y dar lo mejor de mí, para contribuir al éxito del equipo.","neutral":"Pues, sinceramente, necesito un trabajo y esto parece estar relacionado con la comida. Siempre me dicen que esta rica la comida que hago en mi casa.","wrong":"Supongo que puedo hacerlo. Quiero decir, me gusta comer. Eso cuenta como experiencia en gastronomía, ¿verdad?","category":0,"categoria":"Gastronomia","bonus":"FALSE"},{"question":"¿Cómo organizas tu día?","right":"Uso una agenda donde anoto todas mis obligaciones y fechas importantes.","neutral":"La verdad, no se organizarme, pero me acuerdo mas o menos de las fechas importantes.","wrong":"Es sencillo, deberian poner a un junior encargarse de organizar mi dia. Yo no estoy para perder el tiempo.","category":3,"categoria":"Profesional","bonus":"FALSE"},{"question":"¿ Qué sabes de nuestra empresa?","right":"Es una destacada empresa multinacional, comparto sus valores y adhiero a su misión y visión de negocio","neutral":"Es una empresa increible, realmente aprecio la oportunidad de tener una entrevista","wrong":"Mande muchos CV y no recuerdo ni empresa, menos el puesto","category":3,"categoria":"Profesional","bonus":"TRUE"},{"question":"Cuando vio el anuncio, ¿Porque le interesó este puesto de trabajo?","right":"Me intereso la propuesta y los beneficios que brindan. Tienen desarrollo de carrera y es lo que busco.","neutral":"Sinceramente quiero el trabajo para poder pagarme mis estudios de director de cine","wrong":"Por que soy el indicado, asi que podriamos ir terminando la entrevista","category":3,"categoria":"Profesional","bonus":"FALSE"},{"question":"Cuénteme sobre su último trabajo…","right":"Tenía la responsabilidad de llevar los libros de compra y ventas de la empresa, era gerente de compras","neutral":"Tenia una relación cordial con todas las personas, era su jefe y había mucho respeto","wrong":"Era una empresa pequeña, nos conocíamos todos del barrio y eso ayudaba las buenas relaciones","category":3,"categoria":"Profesional","bonus":"TRUE"},{"question":"¿Qué es lo que más y lo que menos le agradó de su trabajo anterior?","right":"Disfrutaba de mis responsabilidades y mis tareas, no encontraba algo desagradable","neutral":"Teníamos buenas relaciones con la mayoría de mis compañeros. Con lo que no había relación no los invitábamos a los partidos de los sábados.","wrong":"Me agradaban mis compañeros pero no me gustaba el gerente de inventarios.  Se creia que sabia mas que yo.","category":3,"categoria":"Profesional","bonus":"FALSE"},{"question":"¿Cómo describirías tu entorno de trabajo ideal?","right":"Donde tengas buen clima laboral, una remuneración acorde a las tareas y funciones que realices y tengan desarrollo de carrera","neutral":"No me importa mucho el entorno de trabajo, siempre y cuando reciba mi salario","wrong":"Lo ideal seria que inluyan una suscripción a Neflix gratuita","category":3,"categoria":"Profesional","bonus":"FALSE"},{"question":"¿Cuáles son los que usted considera sus puntos fuertes y débiles?","right":"Soy analitico, ordenado y trabajador. Quiero seguir formándome, y aunque me cuesta organizarme, intento mejorarlo","neutral":"Tengo buen trato con las personas, soy muy buen diseñador, aunque suelo ponerme nervioso en ocasiones.","wrong":"No tengo defectos, solo virtudes. Trabaje mucho en mejorar y el resultado es que hago todo bien.","category":3,"categoria":"Profesional","bonus":"FALSE"},{"question":"¿Porque elegiste tu profesión?","right":"Desde chico me destaque en matemática,  y siempre me gustaron los números.","neutral":"En mi familia hay una larga trayectoria de grandes profesionales en el rubro.","wrong":"Por vocación! Nací para esto! Nadie jugaba al monopolio como yo","category":3,"categoria":"Profesional","bonus":"TRUE"},{"question":"¿Cómo se desempeña o trabaja mejor, en equipo o solo/a?","right":"Mis responsabilidades implicaban que este siempre solo, pero tenia un equipo de trabajo y funcionaba muy bien","neutral":"Me gusta hacer amigos en el trabajo, ayudan a sobre llevar la presión. Me pongo nervioso trabajando solo si no tengo mi foto de Messi.","wrong":"Siempre trabaje solo, no me gusta compartir el credito de lo que hago con gente inutil.","category":3,"categoria":"Profesional","bonus":"FALSE"},{"question":"¿Cuáles, según usted, serán las ventajas y los inconvenientes de este puesto?","right":"Las ventajas es que la tareas son desafiantes todo el tiempo y me agrada eso, por eso la desventaja no es algo relevante para mi","neutral":"Me postule porque me interesan las condiciones que ofrecen, desventaja, no leo que mi oficina tenga Jacuzi en el contrato.","wrong":"La desventaja es que el trabajo es muy demandante en tiempo. Quiza esto es temporal, mira si mañana me contratan para hacer un juego de la Expo Joven.","category":3,"categoria":"Profesional","bonus":"FALSE"},{"question":"","right":"","neutral":"","wrong":"","category":"","categoria":"","bonus":""},{"question":"¿Por qué quieres dejar tu trabajo actual?","right":"Estoy buscando nuevos desafíos y oportunidades de crecimiento profesional que mi trabajo actual no puede brindarme","neutral":"Mi trabajo actual se ha vuelto aburrido y monótono, y estoy buscando algo más emocionante y motivador. Queria ser paracaidista, pero esto tambien sirve.","wrong":"Mi jefe es insoportable y mis compañeros son incompetentes. Necesito un cambio de ambiente urgente","category":3,"categoria":"Profesional","bonus":"TRUE"},{"question":"¿ Te interesa seguir aprendiendo y desarrollarte en el sector?","right":"Si, claro. Me gusta aprender y estar actualizado, ascender, crecer en el rubro","neutral":"La verdad no. Se lo suficiente. Si llega a ser necesario aprenderia pero la verdad no lo considero una urgencia.","wrong":"Por ahora no estoy buscando ningún tipo de formación extra ni ascender, no me interesa. Ya soy mejor que la mayoria de sus empleados.","category":3,"categoria":"Profesional","bonus":"FALSE"},{"question":"¿Cómo te aseguras de cumplir con los plazos y las obligaciones fiscales y regulatorias?","right":"Tengo una agenda muy ordenada para poder cumplir con todas mis obligaciones","neutral":"Hago malabares para ordenar mis prioridades, entre familia, mis actividades deportivas y el trabajo.","wrong":"Organizarme? perdon pero soy Acuario y lo que decis es muy de Virgo","category":3,"categoria":"Profesional","bonus":"FALSE"},{"question":"Si pudieras ser un animal, ¿cual serías y por que?","right":"Sería un águila, porque me permitiría tener una visión amplia y estratégica del panorama, y volar hacia mis metas","neutral":"Mmmm… no se, un gato… Porque siempre cae parado!","wrong":"Seria un Elefante Guerrero Psiquico ANCESTRAAAL. Perdon ¿Cual era la pregunta?","category":3,"categoria":"Profesional","bonus":"FALSE"},{"question":"¿Cómo se imagina el puesto que se ofrece?","right":"Trabajando en una empresa como esta, y creciendo profesionalmente","neutral":"Teniendo un emprendimiento personal que es algo que desee toda mi vida","wrong":"La verdad, no se si es lo que busco, La puerta estaba abierta y pase.","category":3,"categoria":"Profesional","bonus":"FALSE"},{"question":"¿Aprendiste algo en tus estudios formales, cursos u otras experiencias de capacitación que consideres relevante mencionar para el puesto?","right":"en mi formación aprendi bastante de numeros. A parte he estudiado de manera autodidacata sobre temas relacionados que me interesaban.","neutral":"Me capacite de manera práctica, me toco hacer muchos formularios de AFIP en mi vida.","wrong":"Nunca necesite estudiar nada. Eso es para la gente sin talento.","category":3,"categoria":"Profesional","bonus":"FALSE"},{"question":"¿Cuéntame sobre ti?","right":"Soy alguien ordenado que trabaja en equipo y me esfuerzo por cumplir los objetivos propuestos.","neutral":"Soy de Mataderos. Me dedique unos años al desarrollo web. Cumplo con los trabajos en tiempo y forma.","wrong":"Me gusta ir a tomar y salir a bailar los fines de semana, es importante después de un día estresante.","category":3,"categoria":"Profesional","bonus":"FALSE"},{"question":"¿Cómo priorizas tareas con varios proyectos en marcha?","right":"Priorizo y planifico mi día, asignando tiempo a tareas importantes. Uso herramientas de gestión para ello.","neutral":"No tengo una planificación detallada ni prioridades claras. Simplemente abordo tareas según van apareciendo.","wrong":"No tengo un método específico. Simplemente trabajo en lo que mas me gusta primero aunque no sea una prioridad","category":1,"categoria":"IT","bonus":"FALSE"},{"question":"¿Te interesa seguir aprendiendo y desarrollarte en el sector?","right":"Sí, considero el aprendizaje continuo esencial para crecer en un sector en evolución constante.","neutral":"Está bien, podría considerar aprender más si surge una oportunidad, pero no es prioridad.","wrong":"Nah, no me llama la atención seguir aprendiendo por ahora, con lo que ya se, basta y sobra.","category":1,"categoria":"IT","bonus":"FALSE"},{"question":"¿Que otros conocimientos del sector IT tenes?","right":"Aunque no tengo experiencia previa en el sector IT, he invertido en aprender de forma autodidacta sobre desarrollo web y programación. Estoy dispuesto a seguir aprendiendo.","neutral":"No tengo experiencia ni conocimientos relevantes en el sector IT. Sin embargo, estoy entusiasmado por adquirir habilidades a través de oportunidades de aprendizaje.","wrong":"No tengo otros conocimientos en el sector IT. Dediqué mi tiempo en aprender otras cosas como pintura y arte.","category":1,"categoria":"IT","bonus":"TRUE"},{"question":"¿Con que herramientas y tecnologías realizas tus tareas?","right":"Tengo experiencia con herramientas básicas como Excel y Google Docs para realizar tareas administrativas y de organización.","neutral":"No he tenido muchas oportunidades para utilizar herramientas y tecnologías específicas, pero me dispongo a aprender y adaptarme a las herramientas","wrong":"Siempre me organice usando de forma manual y tradicional con lápiz y papel, a lo sumo en la computadora lo puedo hacer en paint","category":1,"categoria":"IT","bonus":"TRUE"},{"question":"¿Cuál es tu experiencia en el trabajo en equipo y en la colaboración con otros departamentos?","right":"Manejo buenas relaciones y trabajo en equipo. Cuando se requiere, soy una persona con alta capacidad de autonomía","neutral":"Me suelo llevar bien con la gente y el trabajo en equipo no me molesta. Aaunque me gusta más trabajar solo.","wrong":"Siempre trabaje solo y de ser posible me gustaría mantenerlo así. La gente que no es eficiente me desespera","category":1,"categoria":"IT","bonus":"FALSE"},{"question":"¿Como describirías nuestra empresa?","right":"Adhiero a los ideales de seguir mejorando y acercando mejores tecnologias a la gente que tiene su empresa.","neutral":"No tengo idea de cómo describir su empresa. Igualmente parece un buen lugar para trabajar","wrong":"Son una empresa líder en tecnología,pero les falta creatividad y a mi me sobra ¿Si me entiende?","category":1,"categoria":"IT","bonus":"FALSE"},{"question":"¿Qué es lo que más y lo que menos le agradó de su trabajo anterior?","right":"Me gustaba la relación cordial entre pares, el trabajo colaborativo, solo que me encuentro en búsqueda de desarrollo profesional.","neutral":"Me gustó trabajar con mi equipo anterior, pero a veces sentía que había demasiadas reuniones innecesarias y no tocabamos temas interesantes como el fulboh","wrong":"Me gustaba mucho el trabajo, pero ahí sobraban ideas. Demasiadas vuetlas y testeos para cosas con soluciones sencillas. Si me escucharan más, trabajarían menos.","category":1,"categoria":"IT","bonus":"FALSE"},{"question":"¿Cómo describirías tu entorno de trabajo ideal?","right":"Donde tengas buen clima laboral, una remuneración acorde a las tareas, la posibilidad de desarrollar mis habilidades y seguir aprendiendo","neutral":"Un lugar de trabajo ameno, con posibilidades de desarrollo, buen trato y con un buen comedor.","wrong":"Donde tenga una jornada de 4 horas, me paguen 500 dólares al mes y mi jefe no sea molesto.","category":1,"categoria":"IT","bonus":"FALSE"},{"question":"¿Cuáles son los que usted considera sus puntos fuertes y débiles?","right":"Soy Ordenado, Flexible y polivalente. Una debilidad, me gusta trabajar mucho y a veces pierdo la noción del tiempo.","neutral":"Soy bueno en mi trabajo, pero a veces me cuesta trabajar bajo presión y tiendo a procrastinar en tareas que no me resultan interesantes.","wrong":"Soy muy bueno trabajando, pero no me pidan que pierda el tiempo con tareas menores. Si no es algo como hacer Skynet, no cuenten conmigo.","category":1,"categoria":"IT","bonus":"FALSE"},{"question":"¿Maneja otros idiomas?¿ Cuáles? ¿Cómo y dónde los aprendió?","right":"Sí, manejo inglés a un buen nivel. Lo aprendí principalmente en la escuela y practicándolo en mi tiempo libre. Sigo capacitándome constantemente.","neutral":"Puedo leer y entender inglés a un buen nivel, pero no tengo tanta fluidez al hablar. Aprendí algunas palabras y frases viendo películas y series. Pero no sé si aprenderia más para un puesto.","wrong":"Si, aprendí con un cursito de ingles online. Exit = Exitooo!!","category":1,"categoria":"IT","bonus":"FALSE"},{"question":"¿Qué ha aprendido en sus estudios formales, cursos u otras experiencias de capacitación?","right":"Durante mis estudios, adquirí una sólida base en informática, matemáticas y resolución de problemas, lo cual creo que me servirá en el área IT. Estoy dispuesto a seguir aprendiendo","neutral":"Aunque no he tenido cursos especializados, adquirí habilidades básicas en el uso de Microsoft Office y en la resolución de problemas tecnológicos cotidianos.","wrong":"He trabajado extensivamente con el lenguaje de programación \"Minecraft\" y también hice un par de diseños en Instagram","category":1,"categoria":"IT","bonus":"TRUE"},{"question":"¿Cuál seria tu enfoque a la hora de solucionar algun problema?","right":"Mi enfoque sería analizar cuidadosamente el problema, identificar las causas raíz y desarrollar una solución estructurada basada en mejores prácticas","neutral":"No tengo un enfoque claro para solucionar problemas en IT, simplemente intento encontrar soluciones sin seguir un proceso específico.","wrong":"Encuentro la solución más rápida posible sin considerar estructuras o sistemas. A veces causa problemas más tarde, pero suele funcionar","category":1,"categoria":"IT","bonus":"FALSE"},{"question":"¿Qué consideras que son las principales habilidades necesarias para un profesional de IT?","right":"Ser capaz de resolver problemas de mi area y cuando surge un problema que sobrepasa mi area o no se solucionar, una buena comunición con mis pares puede ayudarme.","neutral":"No sé, supongo que necesitas ser bueno con las computadoras y saber resolver algun problemilla","wrong":"No se requieren habilidades específicas, solo la capacidad de seguir instrucciones y tener suerte con los errores. Y si sale y no se ve, entonces no importa.","category":1,"categoria":"IT","bonus":"FALSE"},{"question":"¿Qué medidas tomas para garantizar la calidad de los proyectos?","right":"Hago pruebas de calidad en todas las etapas del proyecto y me aseguro de seguir las mejores prácticas de desarrollo. El testeo es algo vital para el avance y la detección de errores.","neutral":"Me aseguro que todos mis compañeros se sientan comodos trabajando organizando juntadas post trabajo para que unir mas los lazos.","wrong":"No me preocupo mucho por la calidad, solo entrego el proyecto y espero lo mejor.","category":1,"categoria":"IT","bonus":"FALSE"},{"question":"¿Has tenido experiencia en la administración de bases de datos y sistemas de gestión de datos?","right":"Sí, tengo experiencia en la administración de bases de datos y sistemas de gestión de datos. He trabajado con tecnologías como SQL durante mis estudios.","neutral":"Tengo conocimientos básicos en bases de datos, pero me gustaría seguir aprendiendo sobre la administración y gestión de datos.","wrong":"Base de datos? ah si la base de datos, la base de datos que usaremos para el servidor, claro la base.... ¿Que es una base de datos?","category":1,"categoria":"IT","bonus":"TRUE"},{"question":"¿Cómo te enfrentas a los plazos ajustados y a las situaciones de alta presión?","right":"Ante plazos ajustados y situaciones de alta presión, me organizo de manera efectiva, priorizo tareas y colaboro con el equipo para cumplir con los objetivos","neutral":"Intento trabajar más rápido y sobre cargarme para cumplir con los plazos mientras lidio con la presión, aunque eso afecte mi estado de ánimo.","wrong":"La verdad que en las situaciones en las que me siento muy presionado suelo rendirme y dejar que las cosas sucedan por si solas","category":1,"categoria":"IT","bonus":"FALSE"}]